多謝DSE為左中文同通識CUT晒數學課程, 中大數學系要開course 補底

Q: Why do we need to take one more test on top of the final examinations of the first year MATH courses?
A: The first year MATH curriculum is constrained by the teaching hours available. Many useful techniques, that used to be covered in HKALE Pure Mathematics examinations, are not treated to sufficient depth in the first-year MATH courses. In particular, experience shows that being able to do well in the final examinations of first-year MATH courses does not necessarily guarantee a solid preparation for second-year MATH courses. This is partly why we come up with this honours scheme, as a supplementary means to bridge this gap between the first and second years.

中文通識

do well in the final examinations of first-year MATH courses does not necessarily guarantee a solid preparation for second-year MATH courses

鬼咩，舊制2年A-Level底，新制year 1仲學緊M2嘢

香港學生俾人害到咁，但無人講

係咁強調吹水科目, 結果喺科技世界我地既學生根本冇足夠technical skill 同人競爭, 淨番班吹水怪同sales

我一直支持cut 中文同通識, 將課時俾番maths 同science

有班大中華膠反對，佢地寧願浪費時間同錢都唔可以整走中文，但自己仔女就出國讀

根本數學就係非必要嘅嘢
你唔係同我講話去街市買餸要計數下話

DSE maths 2 三大

英文唔叻當我廢當我錯
明明本身數理叻 但就被中文通識垃圾科搞死

夠地理同經濟不必要？

必修？

Sorry唔知講緊必修科

事實係dse數學m12同al pure程度已經差太遠

都唔講al 同大學又差幾遠

其實有邊d發達國家數學唔係必修？

DSE 本身就係笑話

香港老師有責任
當年唔悍衛ceal學制
聽飯蕉沙皇班乜鳩都唔識既人教改

教畜本身都係笑話

數理毒撚點解自己文科廢就要屌鳩制度
咁文科撚都可以屌鳩數理啦

點解要分文理科？
數理勁一定文科廢？

你睇下試邊果d

小弟當年CE 讀左年中六就入左U, 我記得呢個方法入U佢要求我中英兩科最少有C

唔知我文科係咪都算廢?

Q: How hard is the test going to be?
A: It is going to be harder than the final exams of MATH 1010, 1030, 1050 and HKDSE. It will be more akin to the level of difficulty of past HKALE Pure Mathematics examinations.

你估大學每一個系都要計數 ？如果唔係讀理科，咁複雜嘅數學根本對將來無幫助

唔講拔尖啦
就算al入三大兩科語文起碼d以上啦⋯⋯

除非你喺讀純文科 否則大部分嘅Degree都需要一定嘅數學(連Social Science都要讀少少)

同埋數學2就唔好講出口我 正常一個大學生都唔會數學2啦

數學2即係舊時e級？

基本上而家所有理同商科都要讀stat prob 同基本嘅Calculus

個人睇法：
數理知識係幫助我地理解世界、解釋現象
人文素養係幫助我地理解人類、解釋行為

從來都唔應該只重其一，人始終係生存係一個充滿住人既世界

沙地
大部份課時都係讀islamic study

其實2012dse一入大學就知出事啦

唔清楚 我都喺考dse嘅人類

記得當時大學d理學院工學院屌晒鬼

e級中四去考都可能得喎⋯⋯

當時dse如果係讀asso hd要同3種人競爭
第一種係考dse入大專的學生
第二種係考AL入大專的學生
第三種係其他國家的留學生
結果我諗都唔難預計
dse學生差唔多全滅
完全係比人恰

數學係科學之母，係邏輯嘅語言
可以訓練邏輯思維
邏輯思維係大學生必需

問題係依加佢話要為咗增加數學內容，而去CUT走其他課程，並唔係需唔需要用數學囉，讀社科系應該唔洗用好複雜嘅數學掛
P.S. 文科人，我都係數學2，唔覺得有咩問題喎

dse maths有2大約有35%就得
中四未必得 中四加中五少少就可能

不過比佢過到呢一關 入到大學都唔喺咁易追

咁佢大學唔讀數相關咪得

dse 數都拎2 驗下智商好wo

其實你係咪唔知舊制同新制有咩轉變

中文科係連吹水科都唔算係
太着重中國傳統文化同文學,搞到冇咩實用性可言

你講晒啦 ，其實科科都要可以訓練邏輯思維

利申 我只喺覆佢有關數學唔喺必要嘅嘢
當然中文喺必須 就算一個人數學好勁 中文弱到表達唔到 都喺影響到佢嘅才能

但喺通識科真心CUT咗佢好過....
都唔知喺呢科到學到咩

中文科著重文學 ？就係畀人鬧得多空範先有返範文

其實全世界都會將數理訓練視為基礎教育既核心
同語言訓練睇齊

其實我都唔知中文係教中文 中國文化 定係中國文學

屌樓上班on9仲要話咩自己中英文又c又d
屌你老味明明係講緊班on9話咩取消中英文用嚟讀數學 然後又話咩數學系要補底
講黎都晒鳩氣
咁如果dse讀番深數 讀中英文系要讀多個course黎補底 係咪又要屌呀
大學叫你讀就讀啦 屌乜撚野

個選擇唔多....

你咁講同迫D小朋友去學成堆興趣班既家長有咩分別?

香港既教育好多時都係咩都擠比小朋友學,都係話全人發展,但其實唔係個個都接受到

而家大學都要讀中英文啦 根本大學都覺得dse level嘅語文唔夠

利申 唔建議CUt中文

文學 (魔幻寫實 Magical Realism)

例：《百年孤寂》

佢嗰意思喺人嘅本能層面解釋

我話着重文學既意思只係中文閱讀+寫作往往都係要人睇+寫散文,而唔係實用文
宜家加返範文咪又係睇返D經典文學,咁唔係文學係咩

咁唔通你叫小學生開始選修學科咩⋯⋯
基礎教育理應廣泛
俾佢地expore

當年大學教授話佢贊成中學7改6，大學3改4，
因為以前學生讀大學，第1年懵盛盛，第2年先讀書，第3年又趕住搵工唔讀，
所以讀4年大學，可以比學生多一年認真讀大學

但當dse湧入來佢就後悔，話因為好多人幾年都懵盛盛

但你認為宜家香港教育有做到呢樣野咩
根本個方向錯晒,唔應該靠中文同通識黎做呢樣野

當年梗係撐啦
三改四人手咪要加囉⋯⋯
問題係佢地唔慣湊中學生
俾人e到仆街

大學多一年撥款呀

班柒頭識唔識野, 教授真係WFC

但最弊係上到中學就屈人讀4個必修,頂盡得2-3個選修
搞到D學生晒好多時間落去D必修到

經濟唔重要？無左經濟學去分析社會資源分配 無經濟學就唔會有聯繫匯率 你啲港幣神早無人信變哂津巴布韋幣

利申 經濟5** 三大經濟系

再利申 純粹想糾正一下睇法 我知講必修科

而家咪話個dse學制有問題囉⋯⋯
通識係多餘基本上係共識黎
中文科聆聽同會話都係on撚鳩⋯
最好變番舊制ce只考讀寫課文

數學分拆番一科必修淺既
一科選修深既

其實有冇諗過DSE好似CE咁拆開math同amath，文科仔咪讀math，理科仔咪讀多個amath。嫌m2太少野咪加啲pure math野加到夠一科。
依家好重要問題唔係文科仔唔識計數，係明明讀得掂既理科仔都因為m2唔當一科就drop廢事哂時間。識人drop m2都去讀engine。

你操下section a都合格架啦⋯⋯

中文寫作就算把啦，個評分準則係要切題，太有文學味同抽象反而無咁高分，同埋卷三咪有實用文囉

咁無人計住條數起樓啲樓冧晒添
而家講緊點解要大量學生讀啲不必要科目
聯繫匯率有經濟學家睇住咪得
點解要中學生讀？

最易既topic點解skip

同意呀⋯⋯舊制分工好清晰
其實而家dse數只係ce程度架咋⋯

其實最重要 係依家Dse拎個5*/5** 就當自己數學好勁
造就左好多靠勤力而數學好高分既人

經濟學同數學其實都係同源 用數學解釋世界
中學讀經濟數學 唔需要鑽深太多 反而重於邏輯同思考訓練 而DSE同AL最大分別就係前者太貪心要求項項皆能 結果兩頭唔到岸

再者 中學讀選修時 係同時培養埋興趣同底子 為將來鋪路

利申 而通識我真係認同係屎，中文嘅文化價值其實值得保留

笑左，掛個名文科撚 就覺得maths 拿2好撚正常
咪撚打飛機啦 基本嘢來ga 講到dse 數好撚複雜咁

如果你成個syllabus 識哂咪skip呢啲
做proof一定唔會錯，做計算題有>20%機會錯

整廢香港後代係中共最惡毒嘅手法
然而中共加強科研發展，逼香港政府跟住玩，香港有大批理工生但dse制後嘅理工生平均水準大跌，跟手咪大大個藉口輸入支那科研人才，而事實依家本土學生平均水準真係廢過在港支那學生好多

我中學讀完經濟
唔覺有邏輯訓練

應該唔係
因為攞最高grade既百分比差不多

應該係學生既整體能力下跌

個啲自我感覺良好咪由佢囉
當人人講緊ML AI，佢地仲on99講文學打飛機

咁而家理論上都分必修選修
不過dse成個設計都係垃圾，結果學生花好多時間做無謂野

咁你又揀

睇報紙唔係話三大收主科要4級以上咩

咁係你以背嘅方式去讀尼一科 而無興趣去了解每一個理論背後嘅意義 尼個係各人對科目嘅態度問題 與dse無關

好grade囉

語文夠高分，入文科都食到啲weighting嘅

可能人地水泡科呢。拿個2入三大 打曬飛機咁

講真公開試d數set到咁靚算易計啦

所以就話 係心態問題 根本唔關學科
即係我比左啲菜你食好有益 值係你用油炸佢一輪再點味精食咁咋嗎

好威威嘅，數學拎2入三大

鬼咩，成個學習環境都係求分數
入到大學咪又係R source求靚grade

唔知其他大學係點，科大有冇school唔洗讀1013 1014

世界唔係咩都係ceteris paribus
中學econ無咩意義

d兩次要錯有幾奇
未計無啦啦錯正負號計錯加減乘除等等on9野

具體講下中學econ點有益

咁好難避免要計下數
section a都係計數多

知你pure math拎E好勁 我呢啲m2拎5**既垃圾自愧不如

依家無得自修pure maths?

好似點都要只少讀一個

其實三大不嬲當m1m2做必修科

冇得考自修？
買本書讀下囉

所以咪選修 有興趣先讀

sorry, 想講選修

我入大學個年，得qfin同精算係，engine都只係比bonus，唔知依家有冇改

睇科啫

中學？
轉左制冇左喇

chem正喎
讀晒數又太多既⋯

屌唔通要全部5or above先比讀
識大把llb撚 best5 29以上 數學2/3啦

其實Huma 有冇major？未識過huma既人，自己又未讀
Huma既存在價值得拉低gpa

呢三年都改晒啦 理科/半神/神全部一定當選修科 其他多數都當

好簡單 經濟尼一科講緊係你點樣響概有嘅假設同前題 去draw一個結論 係一個好緊密嘅邏輯思考 學生可以從思考經濟嘅概念 從各種嘅概念混合應用去解釋世事 係好難而且好有益

係 我認同dse啲卷係出到下下都用同一句就滿分收工
但係響in syllabus 嘅前題，更深更高嘅發揮其實係可以有 只係坊間嘅老師都唔敢搞太深 一個唔小心自己都錯埋 睇下隔離Andrew就知

只能怪欣賞經濟嘅人太少 而新學制唔再由張五常出卷 有啲可惜 唔係要巴打認同 你可以繼續覺得中學經濟係屎係垃圾 我只係想帶出中學經濟其實只係一粒被灰塵淹沒嘅珍珠

Compul拎2咁難你都做到

咁數學撚正常會揀嘅科（eg數學/sci/ qfin/精算...etc) 所有有關嘅都當做選修時
你仲屌乜

唔通個數理毒撚會走去屌鳩中文系唔當m1/2係獨立選修咩

已經無咗呢科
上網搵返以前嘅paper睇下

最大問題係而家core/m1/m2 cut到一岩一忽
應該有嘅野無
無乜價值嘅部分又要留，隨時仲佔好大比重

關中文咩事
通識一早應該要cut 因為真係垃撚圾
但一定無可能要為數學而CUT中文課程
你知唔知依家好多中學生
聽句野都理解唔到 講句野都講唔出口
呢啲根本基本能力黎 基本能力都無更加唔洗講讀maths

但多左一年大學以前AL的課程一年之內應該夠時間教返晒。

如果係數學課程設計問題的話咁就唔關中文同通識事。

偷換概念
我幾時話中學經濟係屎係垃圾

無知既人忽略曬理科數學科背後既思維方式

我改過句 唔會迫你欣賞中學經濟學 唔洗咁敏感

A student will at least obtain a pass if he/she attends at least 80% of the First-Year Honours Class. Any higher honour has to be attained by a satisfactory

上哂堂就pass,exam合格有錢收
又唔compulsory

其實dse玩死理學院工學院，頭幾年有班人physic 都冇讀就入左hku engine，讀phy 1050食哂屎，結果依家改左requirement一定要有dse physics先入得

Complete唔係必須，但求合理。
Vector唔教parametric equation of line/plane然後dse不斷出啲要用呢個方法先做到嘅題目係乜撚野玩法？

其實可以話有關
舊制中文只係as課程當半科，反而pure, apply math全部都係al全科
課程同課時有好大差別
都未計新增通識主科

聽句野都理解唔到 講句野都講唔出口
呢個真係唔覺
我亦都覺得就算有呢d問題
都唔係中文科解決到
應該叫佢睇醫生先岩

工科冇讀physic真係痴撚線

教過2012嗰屆，真係好撚開心
唔到最後一刻都唔會知報大學有咩requirement

你屈完人仲話人敏感？

完全理解唔到考通識既用意

舊時phy chem pure 就算全b入到U都未必適應到大學science 要求

Dse仲要縮減syllabus 痴線
政府想放棄科技發展

咁點解唔讀GCE

運氣game黎

玩4必修已經註定係咁
每科必修仲要tsa，根本無時間讀其他野

你屋企有錢俾你讀咪得

坦白講政府當時冇諗得冇詳細
志在改六年中學去英殖化同大陸學制接軌

我諗唔止科技
係放棄所有選修科
好明顯係為左削弱香港學生的競爭力

大家放長雙眼
遲d中文慢慢轉埋普通話考

我覺得唔會
不過會引入中國老師

香港政府做教育個班執柒左佢啦
剝削science 同business 學生既學習機會

仲有母語教學
入中中=冇前途

第一次睇dse個安排，我肯定有個羅范/李國章之類嘅狗官用長官意志夾硬推，覺得自己巧醒巧威威

自修囉，唔洗好多錢，我試過

小學已經推緊普教喇
六年後到中學

逼害毒撚

佢地d仔女個個去外國讀書
返黎食住你
究竟香港有冇高官的仔女係讀香港的中學
考香港的公開試

其實與其cut科 倒不如將3322變432仲好

古代型罰應該用連座

冇架啦⋯⋯
通識科根本係一科考唔到既on9科黎

真係去返al個個程度就會有人話係人間地獄

必修科根本唔應該太難
而家有一半人過唔到3322
寧願必修科要求降低，用選修科決勝負

其實科科都冇用
出黎都係做其他工

有幾考唔到 攞個2唔難姐 問題係大學要求全才而非專才 其實問題唔只係dse上面

依個世界除左語言 文明係由數學構建

你又係攞2入三大？

點會
咪又係大把人入U 慢慢學起

我係dse制度受害者
利申math major
即使用幾倍時間打好基礎
但都係讀得好辛苦
始終al長時間浸淫同操練一個範疇既技巧
基礎係穩固過一個sem讀兩三個math courses
不過可能係我資質差啦

評分標準不一太不公平
以前中化都有其他卷有固定marking

碌過出番黎咪算囉

數學唔係單單考你數字上嘅運算
其實係考/訓練緊你嘅邏輯、解難、應變等等嘅能力.....

要睇開左竅未 天才另計

你想點用先？
淨講搵錢嘅，香港讀乜都無用
反而父幹、投共、埋沒良知最有用

要廣義啲嘅，數感好，好多位都有用

咁只係你接受到小學程度既數學啫
所以咪覺覺得之後既冇用

有冇諗過因為你仲未開始學數學
之前只係學好基本運算

五個2夠啦⋯
人生唔一定得讀書上位一條路

咁課程設計係咁
唔通你想十一二歲人仲唔識數錢唔識睇幾點唔識計加減乘除咩

中大數學系成日都擔心堆學生係弱智
但其實勁果堆仲係一樣咁勁

學英文，就咪撚跟學校，學校嗰套拎去考試就算
搵啲鬼仔吹下水，學佢地鳩下鳩下
fuck you fuck you yo yo
I go to school by bus
your mom is a bus仲好過

我諗份卷根本考核唔到考生的能力
我覺得一份好的試卷應該符合以下4個條件
以中文卷為例
中文高分 代表中文好
中文好 就會拎到高分
中文低分 代表中文差
中文差 唔會拎到高分

Sorry你無呢啲問題 唔代表 出面啲中學生無呢啲問題
中文科點解解決唔到
起碼說話卷
教你講野要有立場有point去說服人
聆聽咪又係寫下實用文 等你有邏輯地將啲野整合一下再表達個人意見
中文數學都同樣count 1科有咩問題
有人想讀文科 有人想讀理科
夾硬將中文變返做0.5咪又係偏袒左理科人
與其諗點樣cut中文 加數學課程
不如檢討下點解依家有M1M2讀 都咁少人報

我見過有啲睇撚住個巴士app計下幾時出門口最爽都計唔撚到嘅人

你邊u邊科？
中大maths當年3a先入到你當水泡科？

中文maths 想當年名氣不亞於kongu ac

理科同商科比較又冇意思既⋯

其實中英語文系收生水平都低左，一樣都係要year one 讀返舊制中六七應該已經選讀左的文史哲野，不過冇人理。

又唔算既
Ac 幾注重theory
不過學好多fin野

全部受影響

講真少左年學生梗係差d啦⋯⋯

不過有d神科要求高既咪屌晒鬼囉

香港ac 我都係當實用科

其實分咩理科撚呀唔駛識數既真係好ON9
好似商科 今時今日有咩唔駛識數 唔講finance啦 唔識數根本冇可能
Econ 唔理你點睇都好 越黎越計數係事實
連Marketing都講緊Big Data 少少Algebra同Calculus都唔識玩條春
就算social science 你都要識stat

其實今時今日仲有幾多連少少數都唔駛既純Art科

性別研究可能都要識Stat

咁依家問題就係連M2 呢一啲為未來要計數嘅人打好基礎嘅都cut 到

好多，文學、語言、歷史、哲學、文化研究、social sciences研究理論的stream。社科就算要用stat都係好基本，搞得掂堆software就得

我唔係咁睇
本身預科選科果陣其實係narrow科目上考生程度的。
即係如果好平均文理商各有十個學生，有8個學生普通，一個特優一個特差，大學有4個位，係可以pick到1個top，3個普通學生學生。
現在打散哂黎搞，又玩統一收生，30個學生3個top 27個普通。當住bba係神科先，神科高收生要求高收左3top 1普通，咁文理科就只可以拎到4個普通學生。呢個只係一流大學情況。二三流果d本身已經畀人當水泡更加係收哂d垃圾，連本身有少少底果d都執唔到，累鬥累架。

咁冇野啦
因為你話聽句野都理解唔到 講句野都講唔出口
呢個問題已經係嚴重到唔係靠學校解決到
就算一個正正常常冇讀過書的mk仔都唔會有呢d問題
至於你話說服人同有邏輯地表達
我諗中學應該認為地教一次邏輯
因為而家普遍中學似乎都冇教過邏輯
而說服人好靠自己接觸幾多知識
培養學生的閱讀習慣仲實際

其實我同你講法一樣

cs need phys

其實我係想話呢堆科究竟佔大學學位幾多%
如果少既話點解DSE D數學requirement要咁低 ?

$?

係唔係水泡點都應該係睇分數決定

咁梗係講工科成個講架啦
唔通次次講工科除cs咩

再者 數學真係讀得掂大撚把工

秋風秋雨愁煞人點訓練邏輯思維
你有秋愁我又歡喜秋涼喎，文學嘅主觀邏輯唔係邏輯，係無邏輯

No need to explain to a retard, retard gonna retard.

咁香港有咩科唔係垃圾

痴線
Finance 唔洗計數？
香港冇finance 工？

now?
HK NO SCIENCE

Chinese, English .....

視野狹窄到呢

原因？

唔畀人哋想入cs?

唔識數做asset pricing

咁有好多都係垃圾
文學院 理學院 社會學院可以接埋

自從93 AL加左中文，英文即由AL轉AS
其他選修都減課程
自從用左母語教學，學生英文能力下跌
自從DSE之後，中文地位提升，其他科目學習時數大跌，課程亦減去不少，依加已經接近八十年代會考難度

近十幾年證明，中文科地位越高，學生能力越差

做乜撚
用藥唔撚駛計數？

Ibank都俾你話廢
你撈緊乜咁把炮

定敦倫金叫finance/ finance=敦倫金, 股票經紀

所以我覺得應該分番開收生

講緊phys

咩料
咁夜仲咁好火

咁真係唔使
你唔好同我講加減乘除都叫數學

其實可以並存，人人專長唔同呀

開始懷疑條友係蝦腸
邊有人on9得黎咁井底

並存?邊有咁多時間學

咁真係睇下你大學為咗啲咩
鍛練思維咁數學係幫到你
如果你係為咗出路 咁讀數學係真係冇乜出路

九唔搭八

dse數學真係得啖笑
core堆野極少數係幫到further learning
反而唔係必修但最有用既m1/2就越搞越淺同越少人讀

中學老師當年岩岩好英文D
3A入三大

佢教我地果時就提番呢件事 話如果佢當年係DSE應該無U入

如果講實用性 好多大學既科目都可以摺埋
讀ive分分鐘仲好過大學😂😂😂

其實好老生常談
為出路為求真
冇需要互踩攞采

講嘢小心啲呀 上面班友話dse core maths可以鍛煉思維ga

所以咪講咗cs唔一定要讀dse physics lor

話哂都係數學
係幫到思維既
但堆野你學完6年上到去係幫唔到手

咁我覺得al 3a worth過中英2c

呢樣又唔當數，嗰樣又唔當數
讀護理要識bio又肯撚定唔關數事啦
南丁格爾都要識畫統計圖啦

係真
中同讀緊護士 數拎3

就算我自己拎哂** 自己都知其實得啖笑

所以讀完中學就冇再讀落去 去m記打工最practical

點都有既⋯
唔通小學數又冇鍛練到小學生既思維？

absolutely

呢個真 為錢千祈唔好讀6901

男女分隊＋母語教學＋dse真係仆哂街

香港作為國際金融中心
入面啲人完全唔識計數你信唔信

咁你睇番唔同國家嘅中學maths都係依啲topic㗎啦

一定冇香港咁深入 topic 都多啲

曬尻氣喇 🤣 比你數學拎曬A又點
出到去味又係做老麥🤣🤣

外國無咁多on9野
過時野一早cut哂

大佬加減乘除都當真係好難講得通
reaction graph/ absorption / enzyme reaction graph 你依呢啲圖都當數學咁我冇嘢好講

香港人係抵死，俾人玩左幾十年仲矇下矇下，遲下仲有蟲禍南下之亂，但啲家長仲柒下柒下咁，佢地後代就受罪

你搵個做老麥既數學攞a黎睇下

代表你份人好小careless
利申: 同你一樣但係諗嘢唔夠其他level4/5同學聰明

唔講喇大家撚多陣假腸好訓

連登成班毒撚緊係想人讀m1 m2
最好成個DSE淨係考PHY CHEM BIO ICT MATHS
通識可以cut 中文cut乜鳩
睇見班蝻亞狗white trash英文5**中文斷腳入唔到U就心涼
利申 有讀m1 5 中文5* 唔撚洗嘈

外國好似必修微積分？

呢個真
所有science都係咁
"為理想讀Pure Science,換來只有10K一個月"

因為dse數太淺，無微積分

講真呢啲程度嘅嘢 有資格讀大學嘅人應該都可以理解到
至於攞唔攞到勁高分就只係睇你夠唔夠勤力

agger
成日要迫啲文科人讀數學, cls
利申: 讀理科

你唔明個問題
而家係講緊m1m2得半科既問題

中文唔洗cut
但點都要改下囉
有咩可能一個香港人中文做母語會唔合格

又要用又要屌，麻撚煩
前人set好個model，後人睇graph就算，又要話唔關math事

又好似係

但DSE唔係

阿sir話佢以前英文真係好差 佢話當年考完試 老母逼左佢去考警察 話放榜衰英文就去做啦（佢兩個阿哥都係考衰左直接去左做）

點知比佢放榜成功 隔左幾個月就收到警察offer 緊係reject啦

跟住佢d英文靠roommate教先好左好多

個問題係班毒撚讀嘅數學都唔夠用

連登仔: 自問5** 我選擇唔去勤力ja ma

瞓咗幾耐
m12 x1.5 wor ching

唔cut就要削減其他科時間

我唔係講收生rating

外國唔會
香港就算把啦，要搵錢就靠父幹/奶共/埋沒良知，無謂花時間讀書

係
同埋通識又係幫唔到d咩
資源錯配哂

我諗佢想講係啲內容

原來我讀nursing都要知道點樣去proof 嗰d math model出嚟 長知識了

唔使識數學嘅就學得多咗
要識數學既就學得少咗
DSE

Phys 1050 physic for engineers係hku engine faculty core,就算你讀CS都一定要讀呢科，冇讀physic根本讀到仆街，唔pass又grad唔到

而且班人冇讀physics入得黎主要都唔係揀cs

至於點解cs都要讀physica就要問下dean啦
大概係因為大類收生，人人有權揀所有engine major所以都要準備好人人識基本physic，而且攞個engine degree要求你識大學physic 都唔過份姐

咁你係講緊咩

大學嗰啲科要求其pass真係唔難
係咪班人唔勤力ja

戇撚鳩
考試緊係用黎分高低架喇
識兩隻中文字就覺以為自己中文好撚掂
書又唔睇語感又差
之後肥撚曬就屌柒份卷戇鳩
喂大佬中文小兒麻痺都有3喇
睇番近幾年中文pp
考評局都已經調到份卷易到傻閪咁
咁都仲唔合格你去食撚屎喇讀乜鳩大學

一開始m12定位係主科maths既exrension
本身已經係矮化左呢科
內容少上面講左
課時好多學校唔夠時間堂
要放學加堂or用主科堂

我夠講緊個問題係點解要cut中文

咁總有下欄工種嘅
唔通泊車仔又要知道架車成個生產過程咩

F=ma都唔識電係乜又唔知，入黎就又calculus 又harmonic又capacitor ，一個sem點追？

講得求pass唔難，你讀engine?

你又屌理科人迫文科人計數
依家你又話理科人唔睇/少睇中文書中文"差"肥係抵死？
同埋我想講中文3係得5x%
數學2係9x%
合格難度係冇得比

結論: 全港有一半人有小兒麻痺
其實中文除咗卷1 4之外
其他paper都叫做ok

其實將數理+邏輯訓練同文學睇成mutually exclusive係好on9嘅
但對住啲dse maths攞2而自我感覺良好嘅文科仔
只能夠講一個鑽研開數理嘅人，日後接觸文學陶治性情開眼界
點睇都方便同易入門過佢地呢類文科仔第日去接觸返science方面嘅嘢

而且理科仔睇文科唔使俾課程既有框架限死，出發個角度可以更自由，唔會一開波就因為老師/課程既有史觀或政治立場學壞手勢，當然都可能會變9upper嘅

我諗中文同通識一齊考慮
通識上面有人講左
中文應該因為以前中化都係得半科
咪又係考五卷

其實點明確定義中文差？
我比篇lv2同lv3既作文你睇都未必識分啦屌

有source有幾難
唔好講到讀engine咁難 你又唔係科大
dse f=ma v=ir 大學自學 一個星期咩都搞得掂啦

非常同意
而家我都係睇文史書多

奪命四式又叫小兒麻痺
叫班十幾歲學生去猜度人地三四十歲諗乜

利申 舊制會考，鳩背就有分

1. 作唔作為唔應該只係同錢掛勾
2. Ibank請 夠唔夠 姐係你理解既作為 姐係錢

點搵inverse

同埋有啲on9仔喺度日丁夜丁科通識
講到真係可以代替maths訓練邏輯，吹到新一代政治啟蒙咁

剩係睇下啲試卷嗰種「推論」方法本身就有邏輯謬誤
同埋份ies嘅research method有幾咁唔嚴謹就知炒曬車啦
j圖填問卷呀嗱

ibank請水泡科

一年有幾多個入ibank㗎
唔好水人讀6901 求下你

其實好多讀理科既對哲學歷史經濟都好有研究
但從來唔會相反

冇記錯好似有第二個method

retake 3次大有人再

唔撚係掛

戇鳩文科仔溫數我冇付出呀？
講到理科仔唔識中文就中文戇鳩
文科仔識數學就理所當然咁
中文係要浸架喇 你估中六補吓兩堂yy 就曉飛咩
似你數學呀死操爛操實合格

當年d數據係9 blow
btw citation 嗰度都幫到我大學少少

大學野黎

外國真係鍾意maths呢一科 不過呢度係香港

重文輕理其實好明顯
點解中英文要求要有3
但數學只有2就得?
3332就差唔多

Guassian elimination & adjoint

大佬上面啲數據你睇下先啦 定係你睇唔明呀

用下你個屎眼睇下先啦
我有話水泡科入到ibank 咩

係架
蝻亞狗同名校英文仔計鳩埋落去你唔講

中學將會教？

講起physics
我讀過poly既Intro phy(比dse冇physics人讀)
讀到死都係C+
屌一個sem追哂成科根本冇可能
m1/m2同理
冇讀過m12上到去讀econ/engine都係死硬

教通識班老師，大學一係讀文科一係社科，講logic根本得啖笑
文科講logic我認為得philo 同law係掂，但係人都知呢2科好蝦人讀
根本通識本身只係洗腦工具

點知你咩 講到一舊舊舊

蝻亞狗可以豁免中文㗎

戇鳩考評局點撚降低中文難度你唔撚睇？

柒左都要拎返紮沙
姑娘係唔同d

中文係要浸呀
香港人都浸撚左18年中文啦
點解仲會唔合格呀
你話離地撚自細全英教學就話啫
講緊一般中文家庭
識中文既學生都唔合格呀
係咪要諗下個課程出左咩問題呀

南亞仔可以考ib
某啲收南亞嘅band3學校都有開ib
教育局指明非本地人先可以讀
你班港豬繼續吹奏垃圾dse啦
人地可以skip咗dse 中文/通識上大學

淨係作者都唔識答都唔係第一日講既野
點解仲有人護航

GCE 認受性低
蝻亞狗局住讀中文啊傻鳩
有冇睇新聞呀

條友中文5*
既得利益者緊係死幫住科野
利申中文4
覺得中文"考核制度"仲on9過通識

睇新聞

我自己做教育，大撚把人skip中文，你見過未？

呢句真
講到你地班毒撚對理科冇得益咁

啲on9幾何同3d trigo霸曬啲位
唔係話無意思，但肯定有其他topic更值得drill例如complex number
剩低d topic又斬到一忽忽咁，直程有種特登斬到唔湯唔水嘅感覺

m12又整得雞肋，所謂中學兩年半讀少咗嘢，入到大學三個月就要讀返曬有突，根本玩鳩學生
仲要因為core maths唔講calculus，令到一啲理科由al搬落嚟嘅topic解釋到一舊雲(但最後有啲老師為咗學生聽得明都係resort返去講calculus )

有時d maths真係撞彩睇下搵唔搵到隻閪角去solve條問題

連班讀過碩士既教師都唔識做既中學閱讀理解

你有冇聽過人覺得數學出得難
我反而睇到大把大學校長屌中文on9
例如港大前校長徐立之

事撚但啦 讀得math果班有幾多個真係有心又能力先揀入去 心照啦

中學physics 呀sir physics grad左去左讀MA major philosophy 一樣
雖然唔係多人，但engine science degree讀完唔少人都有興趣研究文史哲同外語，無他嘅入門難道唔高，take 個intro politics 都唔會肥, econ唔洗講啦本身大把science/ engine讀
但你叫個BA 嘅文科大學生take intro engine physic，點會唔肥

再深一層 港豬先咁care 入唔入到local U
人地屋企有少少錢神早去左英美讀
英文講到流利再護黎同班local 仔爭 MT
仲要每日都上演緊

一樣都係咁多人令3

diu上面啲人話數學有咩用 我而家終於明

咪就係你班傻鳩毒撚以為平日識寫兩個中文字
講到兩句廣東話竟識中文
自己唔合格賴鳩個考試制度
屌英文冇3果班都日日屌柒你英文難呀
你唔鳩檢討吓？

依家理科都好on9

利申maths m2 phy 加埋5 粒星

得啦得啦當你贏
總之係香港咪讀6901

其實complex no試題變化好多
學生好易做唔到
cut係好正路
好似amaths一早cut左？

岩呀
我就上到岸既
你地慢慢屌

首先core唔該cut咗complex先
淨係計加減乘除不如唔好學

你講邊間u先
數學科收生理學院黎講top囉喎

我幾時有話過佢哋唔使考dse呀
我話佢哋唔使考dse中文咋嘛
非華語可以豁免中文㗎 上jupas個網睇啦戇鳩

事實就係識講中文識寫中文就係識中文
再者中文點樣為之合格你答到我未？
我比篇lv2同lv3作文你係咪100%分到？

佢地既得利益者呀嘛
彩你都有味喇

咁點解連中文老師都做唔掂份聆聽同閱讀理解，但要學生做?
2018年dse中文卷仲未有答案
其他科差唔多出曬

嘩屌唔撚係掛烏大龜你講真定講假呀
determinent都唔講不如skip柒埋後面systems of linear equations 同vector好冇

太淺

其實正路
以前conics d 運算麻到仆街

英文你分到？
唔cut鳩英文？

護航會話嗰個master用錢買返嚟

我上咗岸十幾廿年添
見到而家教育制度咁陰質點解唔屌得？

5粒星即係點？

條友真係冇乜logic
我終於明點解你哋話數學有用

同條傻鳩嘈到4點真係好on9

best5 22 唯有入sci...

係

夠有老師幾年中文5**
一定係負鳩碌喇

2x5**
1x5*
咪5 粒星

呢度好多人都上咗岸

我唔明5**咩5*代表舊制咩grade?

成班中文老師根本就係狗，自己唔識但又教學生點考，教你唔好為五斗米折腰，但又為幾萬蚊做呢啲事

wa diu唔係講笑呢個真係分到

5**~A
5*~B？

都岩呀我logic 傻閪黎
你地話數學訓練到logic
唔撚知點解m1 5*到
一定係課程唔夠多同我負鳩碌

5**>A>5*>B>5>C...

中文+1
鳩嗡邊個唔識

谷乞食科
唔谷有用既科

其實m1都係死操冇咩logic可言
我自己都係m1 5* core 5*
但我又唔覺得自己數學勁
我同你考m2應該食硬屎

dse淺過al 但grading高過al?

好彩仲有自知之明

得架喇呢鋪唔計呀嘛
估到

我覺得A>5**

咁有老師肯出2018年中文答案未?
無理由碩士博士都做唔到一份95%岩既中學中文卷卦

咁都當駁左
你話點話點好喇

其實鬼仔考英文會唔會有咁既問題先
如果冇 姐係中文課程係有問題囉
大家都native 點解考native 英文冇問題
Native 中文又會咁架wo 好笑喇

Anyway j 成績唔係問題 不過唔好j到事實都扭曲埋啦

應該咁講，個scale係跟percentage
5**比例低過以前A
咁當然dse讀得少過al，無得直接比較

你慢慢幫中文打丁啦下
全連登應該得你一件極品係咁
對住件肥油欣宜仲興奮到走撚哂火

m1咪以前既maths and stat?
算啦冇討論價值

以前d人當讀多半科塞時間

唔怪得啦 原來出哂名

每次舊制嘅人問我都會答當比3B 勁啲
教少咁多嘢

唔可以咁計
al係勁人對勁人

依位ching心水清
中文考核根本唔係考語言
反而變左考文化同答題技巧

1堂教1個topic
中學連英文堂都講中文 本來英文差
又冇讀physic又冇讀m2
考試都唔知自己答左d乜都有B
我真係唔知自己行咩狗屎運
之後讀physic 1 2 電仆哂街
完全係唔同級數的野
因為讀physic 0的時候基乎完全冇理解過
見數字就塞公式
唔識睇題目都答到

咁應該人數上差唔多
dse=ce人數

鬼仔考香港listening肥，唔係一件稀有嘅事
因為正常人講野根本就唔會好似listening入面咁樣

痴撚線加埋堆大陸lecturer奇特口音真係讀到死
變左鳩sub數
好彩poly出得算淺(雖然都係爛grade)

連登仔唔係反南亞架咩
見到南亞人有得免考dse中文點解唔出聲

個人覺得可以輕輕講modulus argument
a1直接叫人計出嚟應該好過而家a+bi/c+di

為左比大陸人過來讀書

唔好刺激佢喇 佢人生可能得中文5* 值得佢自豪
佢都係駁唔到架喇

唔係話母語就一定要考
93年前直頭無中文，但中文都存在，唔通以前啲人唔識中文，佢地又生存唔到?

事實係，佢地無讀中文，識既野仲多，能力亦較高

如果母語會令學生能力下降，咁係咪應該考慮中文成為選修?

你講得就要教埋幾何
到時出題可以玩死大部分人

教intro physic嗰個係香港人
上堂有時用中文極速解釋真係好好多
如果當時我識去圖書館搵書睇
應該唔會死得咁慘烈

大把人(包括我)唔知a+bi係咩黎同點黎
依個真係出得好19

依個就係我同你既分別
教我條友大陸人黎

咁又係，再搞真係盞搞

用數學篩選人好過用中文
中文未出marking，係 無人知答案

因為其實可以好深
我睇過其實外國都係教呢d
少少運算就算

所以我不嬲贊成 而家培育出黎既係唔知咩既合成獸 兩頭唔到岸咁

Core 直頭唔使學complex 喇

我見讀電要用到
一定好難

差唔多，但m2 比以前pure cut 咗好多野，論長度m1同m2唔差太遠

難度黎講
m1<<<<<<<m&s<<<<<<<m2<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<<pure

其實一開始係講緊m2=amaths加少少

m2 連九十年代既a math都不如

老老實實其實當年班教畜係點決定邊啲topic搬去core邊啲搬去m12邊啲直接out c 亂咁嚟

同埋我一直都唔明點解教育局可以令m1同m2一樣課程時間？

m1好少野咋喎⋯⋯
收生又一齊計
規劃班人識唔識架

Amaths有complex, family of circle, inequalities-> m2全部無
M2 大topic得返differentiation/integration，但又比amaths深

對讀m1既人黎講係好事

=dse雞入大學理科要一個sem食曬pure+大學intro數(例如ode嗰啲)

話就話喺真．intro math course之前會開多個course補底，但咪又係一個sem go through大半科pure+少少stat

唔算少
Bayes theorem, discrete distribution, continuous distribution, 半桶水嘅 point estimation
同cut到一忽忽嘅m2比，少咗好多咩

咁其實外國既四年制都係咁玩法既⋯

m2 Linear algebra 又唔完整

一開始嗰啲intro course好撚淺喎

嗰陣個tutor仲對住全部學生講
希望香港學生爭氣d
拎高分基本上全部係留學生

d distribution 都係咁禁機咋麻
學完第一個之後同理好快學完

你諗下乜嘢人先至會讀嗰啲科

我個人覺得pure既matrix algebra中學黎講算深左
d證明題問得幾deep

唔得，要上莊，要玩

難度同深入程度同m2堆topic冇得比

其實落得黎讀既一定係高材生
可能係省頭10

咪係囉

我讀嗰陣唔自己睇書真係組織唔到啲關係
依家每樣都教少少 感覺好似有啲關係之後本書就停咗係呢一步

我都唔係好記得係咪intro

以前住hall遇過唔少啦⋯⋯
佢地黎讀都係過跳板
過美國讀研究生

佢其實係刻意將topic割裂開
令出題唔好太深

但香港教書嘅大部份直接assume 而家過咗dse嘅人同當年過al嘅差唔多⋯⋯

好嘅應該係大學出題少玩刁鑽嘢同少陰濕位

睇哂成個post，結論就係唔應該推dse，ce+al 先符合香港學生果套學習模式
文科撚可以讀完ce math就收工，專心al讀文/社科，當然都可以揀m&s
理科撚amath好緊要，當然我都見過有人理科冇修amath ，上到al大把配搭，兩科數+al phy，pure phy chem，phy chem bio etc.但點睇phy都係最緊要，讀左冇蝕底
再對比下宜家dse，我覺得點都要指定幾個combination : e.g.phy+chem+m2 or bio+chem+m1

同意

已經無乜人phy chem bio m2
依加大部份兩科，仲要好多奇怪組合

宜家既香港教育真係比台灣人串到應一應，真係文科撚天堂

舊制唔讀物理無左堆工程揀 我諗應該無咩人會chem bio pure咁讀

bio 同pure通常2㨂1⋯⋯

其實bio可以唔揀，就算你揀medic，bio都唔係required，最緊要有讀chem

係吹水怪嘅天堂

Btw而家dse講求文中有理，理中有文，先有咁多怪combination走出黎

而家政府強調各領域唔夠專材
其實鋪左十幾年⋯

怪就怪點解香港既大學唔將business school放哂上graduate level（就好似美國好多business school都係graduate entry)

UG business degree係useless

拎住個non-business degree出黎OJT三年再讀business school點睇都好d

咁香港一早都係咁架啦
只係由醫法轉左gbus

而家唔興bbq啦，興煎釀三寶

做乜鳩有條友係咁講埋d柒英文

美國將所有clinical野，law，business全部搬哂上graduate studies就可以避免呢種情況出現，加埋有pre-med track，真正解放左d學生，佢地完全係可以隨心所欲咁揀ug major

香港medic歷史上係唔夠醫生先放係first degree

不如話香港跟開英國制度先放first degree

成日話唔夠醫生，又唔學新加坡玩accreditation，淨係識縮本地醫學學位+整個exam保住自己利益

究竟香港幾時先肯改革？

其實334制原本唔係差, 只係比班官搞壞姐
我又唔係幾想開放比大陸人落黎做喎

放大陸醫生黎，你敢唔敢睇？

咁點解唔學新加坡搞accreditation?

可以唔認大陸既醫學院

我諗有d難唔認大陸

雖然歸根究底都係講DSE 有幾唔掂，不過其實就算大學制度本身都有問題

1. 點解明明三年變四年，你都講到好似要speed up 個教育先趕得切？ 唔知仲以為以前中七會真係教足一個完整九月至六月先去考AL, 而家新制會變左 爭左整整兩年 (DSE 本身curriculum 差只得中五level 係另一回事)

2. 你個major curriculum /course path roadmap整得唔好，first year course 讀得好都唔會足夠準備到第二年，係真係學生問題？定係你根本無set 好個path? 外國讀大學，一樣都預左啲人係由calculus 甚至precal 開始。定頂多你話中學讀過嗰啲會有優勢，但係唔好講到係因為人哋中學無讀calculus 或者同等課程所以有問題

讀stem先係真漢子
中文ls俾狗讀

中七唔會得十二個星期吧
美國個curriculum慢香港成年喎

咁334本來係中性
冇話好唔好
只不過中文通識真係食左其他科唔小時間
講到尾未必係學制問題
而係點分配學生學習唔同科目的時間
時間就係得咁多
中文用多左時間
咪唯有係其他科cut咁d
咁對學生係咪好真係見仁見智
只係我覺得咁做係削弱緊學生的競爭力

行美式curriculum有自由揀course就一定會慢
因為你唔可以去得太深入
1>2>3>4>5>6 咁排
唔係嘅話你個course一撞時間 or 肥咗一次就即刻defer
就會伏到仆街

btw美帝基本上唔會肥人

計番 CE + AL = 4年半 + 1年半 = 6年
Dse 5年半

差半年但個syllabus cut走既肯定多過半年

弱智就唔好上連登喇

on9

D時間去左中文通識同D豬皮牛雜類物度

跟住就成班爆4但又on99連基本野都唔識

1990之前a level 只有use of English ,冇中文必修，嗰堆大學生一直被認為係香港精英
加左中化都係當半科，唔會好似衣家當主科咁癲。而入大學既考試要有中文，而科中文仲要有中國文化內容本身係政治決定。

理科撚咪一樣 super
講到中文通識拎3拎2好難咁 基本嘢唻嫁
中文通識拎3只係講緊有正常表達能力 通識都關邏輯事 3都無數學有幾多個會5**

連model answer都冇邏輯
真係唔知通識考緊啲乜喇

一個正常既香港人中文 通識拎3 根本冇難度 除非你係淨係識數字 連自己都表達唔到

通識冇人care成績，個問題係高中3年佢作為必修哂9哂學生時間呀

學生唔駛讀通識既，選修可以教深d,或者學生可以揀番多一科黎讀，唔駛好似依家咁。。。

dse數學科根本就唔係叫數學科 嗰啲叫運算科 同以前AL比差太遠

其實無咩人花好多時間落通識？
不過都同意你講既 不過求學=求分數 好懷疑有幾多人會再揀一科或想再學深d
其實根本好多人中學選科都未知大學想讀乜

烏大龜都唔識 佢由我AL年代出現到我讀完文科再讀理科返埋工都仲係咁嘅英文同數學水平
烏大龜有冇考慮挑戰自己考DSE證明下實力
(DSE嘅language係比mk 讀 咁你考數得啦掛）

但中化有九成合格率, 而且計半科, 計埋weighting之後半科都唔知有無 (通常理工科倍大英文同埋相關理科) 所以aim 理工科的hea讀呢科都得
而家呢? 合格率幾多?

其實佢幾歲

咁你讀數學就話姐，如果我興趣唔係係數學叫我讀咁深托柒咩

應該30/31

calculus除非純文, law, 醫療呢D應該總會見到

咪就係，關果班文科人咩事

佢地又唔會揀major maths黎讀。

通識入面嘅嘢其實係抵學，但真係考試評分準則好9

你睇下連登仔讀左咁多年中文都講到1999咁，就知呢科唔cut 得

AL 都分Maths Group 同 Bio Group啦，就算係理科pure maths都唔係必修
個人都同意AL已經唔需要再有中英文課程，因為過到CE呢一關上到預科已經代表中英有一定水準

但DSE將兩關合二為一，無中英文考核就唔掂，大學唔知點收生

至於通識，未考過no comment

痴撚線中英數要你拎pass 多dd 都太難？
無料唔好學人讀u 啦

中文通識考核問題根深柢固
點講都輸
由考能力變估心理

啲人真係走火入魔

中文通識一直個問題在於考核
內容幾好都無撚用

要考中文唔係問題, 但係中文個考核方法On9呢

咁應該係cu hku 以外既u 都要執

範圍點改，考卷on9有撚用咩
掩眼法

點可以
咁樣撚唔到狗

唔知你講緊大學定中學慢成年 . 我膠估你講緊中學.

但係點都好, 同樣都係12中小學+4年大學. 除非你真係自high話中大數學系四年落嚟學嘅嘢深過美國一間非野雞大學undergrad 嘅數學系curriculum, 所以起點要set 到好高. 如果唔係我睇唔出點解要搞到好似DSE 升上大學有四年時間都追趕唔到 本來三年制嘅課程

同埋我想講, DSE 上到去讀唔掂, 咪讀唔掂囉. 唔好講到好似Alevel 時代就無人讀唔掂咁. 頂多你話如果DSE 難啲, 咁會少D人以為自己有料可以讀得掂數理工科. 但係問心而家係真係因為DSE 唔夠難咩?定香港社會問題令到數理科收生個分低 明明無嗰方面能力都JUPA 放呢D系入去搏入三大.

其實我BUY美帝嗰套（不過你起我底就知道我立場). 咁大個人條路點揀係要自己定

同埋個基本唔會肥人真係睇你讀咩同讀成點. 而家講數學, 作為亞州人"數學叻", 梗係覺得唔會肥.同樣LOGIC 放喺其他科就未必

根撚本香港而家就係太多u 太多u grad
搞到個個出黎都係做14k 文職
你cut 番d 大學，中學grad 做12k工，u grad 做16k，做番個分化好過la

14k文職中6畢業都做到啦
搵個ive仔都贏佢

中文都算，通識真係唔知有乜價值

但係你容許多元選擇嗰陣
就有必然嘅犧牲

學校為咗畀你自由咁揀course
就一定要係cut深度
由1>2>3>4>5>6變咗做1,1>2,2>3>4咁樣
唔係嘅話你嘅「自由」根本冇意義
因為你唔跟順序就grad唔到

同埋課程設計亦都要遷就冇讀過呢樣嗰樣嘅人
變相可能會用多咗時間去重覆教過嘅野

同埋唔會肥係講美國嘅grade inflation現象
同科目無關
香港係比美國學校爛grade唔少
雖然唔夠德國嗰啲個個course都fail一半人咁癡線

Exact7ly
所以都唔明要咁多大學生做乜Q
樹大恆大Ling u 呢d 垃圾都話自己u grad 要u grad pay
咁咪將個u grad pay 降到同中六grad 一樣囉

最好乜都唔考就俾個大學學位佢地

諗起以前啱啱開始讀pure
都用左幾個月先習慣番數學係咩來
起碼有番啲mathematical analysis嘅底
而家dse上到U仲學緊in d

仲有就係以前舊制為左入F.6，升大學，會日操夜操past papers，唔識操到識，操到變second instincts
因為做得慢，做很差dd 都會影響自己入唔入到想入嗰科

而家大學year 1 先教，好多人但求pass 求鳩奇奇就算
加埋無左份有可能影響前途既危機意識，更加唔會咁落力去操卷

如果數理科, 又唔會真係自由到咁. lower division 一樣要成堆required course 要讀. 頭兩年都要跟足你講嗰種 1>2>3>4>5>6

個自由只係令到有啲唔知自己其實想點嘅人喺upper level 就讀成堆唔同sub-discpline 嘅intro, 而唔係專修一兩種可以用嚟繼續讀上grad school/ 出嚟professional field 可以勉強吹得兩嘴嘅科目

不過討論咁多有咩用, 好似上面有D假膠咁講, 讀數理科讀到飛天喺香港都係乞食. 有幾多向上發展嘅機會

所以畀支那學生搶資源個班垃圾根本無資格怨

無撚柒錯

呢個可能先係最大問題. 求pass 嘅話你只係水過鴨背. 上到去人地expect 你底子好但原來你條式多D變化就會計到1999.

鳥大龜呢條友，早過我考AL
當年我中5已經見呢條友鳩up
英文廢又係咁用英文
逢親數學post 一定見到佢係出d低質回覆比人撚

我已經AL pure math完，入埋三大math, 讀埋math mphil, 出埋 journal paper, 而家做緊hedge fund

今時今日佢仲問係緊”Find sin(3x)” 呢d問得唔清唔唔楚嘅低質問題

有時真係唔明點解有人可以浪費左咁多時間都唔肯接受現實，數學真係唔係呢條友嘅世界

美國SAT 唔似香港考中文咁

無話你上網吹水有問題呀，多謝你上黎比我地撚下笑下tim

其實係唔會補得返個底
我唔清楚cu math dept 係點，但cu engg簡直條得啖笑
本身讀完yr 1係會有AL程度
但其實sem1科1510係淺到傻 大部分m2野再加少少AL野
考又考得淺過1010好多
連1010都未必追到AL野，1510真係唔知做乜鳩

但對d冇m1/2既人黎講1510已經好吃力，叫佢地讀1010甚至更難，一定會肥好多人

根本就好難拎到個平衡

calculus廢phy又逼住廢
講真你唔識calculus可以讀到咩phy 最後科所謂既工程物理又變到dse進階版
em個科phy d prof又會為左就返數學程度而出少d要calculus既題目

之後繼續讀落去又會比prof嫌廢

如果比我改就應該將m1/2行返舊制轉做A math Pmath 改淺d
全部當一科計

大學engg/sci就將Amath比例加重
冇讀唔係唔入得
但你冇weighting都高分過有A math既人就當你有能力追
將dse-yr1既野斬開3個course
強制讀暑sem 或者你勁既可以一個sem take兩科math
咁就可以係yr1完既時候叫做有AL既程度

所以dse 太淺真係好有問題

其實主因係而家dse 最多讀七科
當真係你咁分，即係會有一科math take 左一個elective，咁又會俾人話「局限」

成套教育97後母語教學開始已經崩壞哂

為政治目的幾年轉一次

cut通識想幫支共護航？

睇下我出過乜post la
屈毛怪

但無可否認 依家dse數學的確可以靠背同勤力拎到好成績 但你應該知道 呢套大學係唔work

Cu maths唔係要有m12先可以入嫁咩

m1/2咁少
邊夠玩

人地入面數學幾科a晒好似係基本？
應該咩奧林匹克都入晒⋯

我中學時見過理科人數學好到個程度係，
ce level普通maths科拎97分果個人喊到pk, 因為成積普遍係拎99-100,冇a maths分唔到97-99呢個range的高低，但dse一棍打落去比哂5*就算，點搵能力高的學生。

我講緊大學
唔係想拗, 但你的非野雞係去到咩level? 以我所知好多學校 year 3 先學proof-based linear algebra同analysis, 而呢D香港year 2 已經學緊 (當然你話honors track咁我無野好講)
點解四年追唔到以前三年?
假如year 1 science讀calculus + physics + chem + 3科, 但係呢D已經深過DSE, 但你得三個月由唔識變做識 (假設無底), 但係DSE有兩年半比你慢慢操黎打底
你邊有咁多時間搞? 除非將現有的higher year水準降低

而收生水準方面, 教大學的好多都表示過, DSE的確差過AL上黎的 (學習態度+知識水平)
呢個可能係DSE唔能夠分辨有能力上大學的人, 亦可能係少左人考大學, 令大學入學率提高, 於是平均就下降

英國gce咪出現呢個情況
個個都囉a, 卷太淺
d大學要另加入考試再西一次

香港整體黎講唔算肥得多人, 係 d B-/C range闊過西隧咁解姐

教畜局死都唔肯獨立成科呀, 話要文理公平, 咪搞到個裹程一塌糊塗

咁大學其實都要適應下
點湊d心智仲係舊制ce程度既中學生

其實當年改制個陣個個都知仆硬街
但冇組織會有行動抗議

聽講當年改制係文科人？

係 我無唔承認數學唔重要 唔洗下下都上綱上線 我自己都讀經濟系 你覺得我唔知咩？我自己數都有5** 我嫌佢淺添

而家Child登啲討論真係

有心大學讀數嘅人，就算課程無教，都好應該自己睇書研究下，學多d。
其他學科都係，唔好諗到你數學好特別。
而唔係一味喺度屌其他科佔用你d時間。

利申：一直純文科人，入U入文學院。數學當年硬chur個4返嚟，從此無用過數學。

對文科人嚟講，數學先係真正無聊嘥時間。

華人教育政策
終於出事現眼報

其實冇意思
你讀得好個科更係有意義d
讀得差既咪垃圾
分咩文咩理

其實學AL咁分文理商科咪搞掂
3班都要學基本數學,但理科班就必須讀多個elective數,將通識轉做必修既基礎邏輯
只要選修科有幾條5**,大部科都收

所以咪話將M12獨立成科, 同一個X睇齊
再將core校返淺D, cut時數都ok
再者數學係理工商社的核心科之一, 除非你係純文, 否則或多或少都要接觸數學 , 所以一定要必修
再者, 中三選科果陣有幾多人係非純文不嫁? 識下D好簡單的數學統計好應該姐, 大學讀U都要知咩叫sd mean呢D啦

學制改革就係將傳統的分科剷除

咁本身有問題
行番舊路我覺得ok

我覺得要改Common既數學, 未必要太多pure成份既野 eg 圓方程既野,對佢地真係冇用, 我知圓內個三角形最長條邊係直徑,咁佢係直角3角形咁又點? 佔一大課又背餐死，加番D logic 入去仲做到全民教育。

M1/2 合埋做同一科/將佢地變1科 變番做pure/applied, 內容可以研究。依家M1/2當半科D人唔Q溫

我諗我智商高你少少

其實大家要明白點水解當初數學科要咁改
係因為有覺得舊制對數理科學生太著數

佢地(唔知咩科人)doubt點解舊制數學好既學生會有ce maths, amaths，al pure apply stat咁多科有benifit, 會輕鬆過其他學生

所以新制將全部野整合做一大科計一個分
m12嚴格講只係extension paper，半科黎

讚成開多科pure math選修，大學個邊開science科個陣自行判斷要唔要require學生dse pure math成績，反正唔關文院仔事。

M1M2最初絕大部份programme唔承認直頭無人報添
就算係數學人都一直話應該將deductive geometry簡化, 呢個係歷史遺留落黎的問題
加番D同電腦科學相關的題目, 例如圖論, 組合論呢類, 令D學生唔會咁覺數學好離地, 同埋又真係實用D, 同時又訓練到數學

其實擺咩topic入課程係有佢意義既⋯
方程同幾何係訓練緊人既空間處理同抽象思維

畀child登仔管治香港真係死得，完全冇管治者思維

作為一個中學義務教育，高中教齊中英數通係完全冇問題，因為中英雙語係香港法定語言，而學生應具備一定程度既算術知識，同埋現代社會學生其實有責任去留意時事，所以先有依家中英數通四科Core

中文通識考評制度係有問題，但唔係因噎廢食囉

如果因為依家世界興stem就要削減中通加重數理
咁就同中共全民大煉鋼冇分別
有啲人根本就唔適合讀數理夾硬逼佢讀啲將來完全用唔到既數，而佢地就因為數科達唔到標就入唔到大學讀文科
入唔到大學都係做唔返STEM範疇既工
咁呢班人完全係被社會拋棄

唔好再講啲咩中英數通三科文科一科理科呢啲垃圾論點
中英係語文科，唔撚係文科
文科撚都可以中英文廢，理科撚都可以中英文勁
完全冇關係
唔通香港文科撚英文會好過歐美理科撚咩
根本就係睇你語文運用

有人話DSE數太易結果分唔到勁人同勤力庸才，入到大學就出事
首先啲數撚係勁既，入math dept math5**應該基本要求，而且呢啲人通常中學都唔會滿足自己上堂學既野，會自己去搵大學數學
如果啲child登仔自己ff出嚟既勤力庸才math又去到5*/5**語文科又去到5-5**水平佢地都唔會揀大學數理科啦
明知自己數學5*/5**係谷出嚟既
揀啲搵食科唔好咩
最後咪又係剩返班數撚入數科

而最重要既就係其實依家大學收生完全自主
科大依家直頭做到中通過lv3同2就可以唔計分
真係咁擔心大學收唔到勁人dept咪搞入學試囉
DSE只要全3就唔計分，睇入學試揀人

deductive geometry的問題係好似嚴謹但係又好似唔夠嚴謹
再加上長題目有時真係考學生空間感多過考數學

利申: deductive geometry長題目成日唔識點加線食哂屎

我上面講左根本佢地用意係唔想數理生太benifit

真心邊班人諗
咁on9都有
多幾個option就唔洗讀?

呢樣問教畜局

最起碼core 數學同m12無5**就唔比入數學系

以前AL年代工程組直頭有1/4科物理唔駛讀添

又唔一定, 識人M2得4, 而家數學讀得好好
當然呢樣野發生的機會率唔高

佢地既諗法就係唔教中通，啲人就會多左時間讀數

冇諗過其實有心讀數既人放學都會去鑽研
冇心讀既人日日8至4數理科都唔會學得好

典型數撚思維
知道1+1=2就等於處理到社會大大小小既問題

事實上大學有更多科目涉及數理
中學有更多科目同數學有關唔係好正常咩
垃圾教育局on9思想

其實課程背後有佢訓練學生既目的
成人有中學雞年經問點解要學乜乜乜
根本個topic現實有冇用唔係重點
重點係佢通過學習該topic訓練到咩思維同技巧

咁上面個方案咪搞掂，文院科目唔當pure math係X就已經ok。pure math只係for大學數理program既X。

DSE仔啲數底差到嚇死人

讀science / engineering major嗰班友

一堆有關maths嘅course係咁fail

望住條冇乜數字嘅式
佢地就完全唔知條式做緊乜

其實合理

冇physics讀咩工程

呢d又不如英國啦

英國gce廢還廢， 但好多文科仔都會讀到 a level math, 理科仔讀埋 as/al further

神人就讀埋 as/al further math additional

問題其實大學好多科都冇特定收文或理
例如心理學
我輕鬆apply pure a, 你死咪geog history可能得c

我明, 我冇話cut晒, 但有D係會相對地鋤得太深。空間想像能力, 個D立體, 立桿見影個D題種已經有包, 當然我唔夠資格講話邊D得邊D唔得。 我自己印象最深係圓方程, 背佢中間D特性, 佢係咪咁重要到應該有咁多篇幅咁, 唔放佢係到有冇其他野建立到咁。

其實就咁睇同比人逼去操個效果唔同

呢個睇prof意願既
話math m12同時過5*先入得咪得囉

問題係有好D的topic代替點解唔改左佢?

以我所知已經淺左好多
而家個d 根本只係book work

以前係深到長題目考生選答率好低黎

同埋文院話唔睇pure math又會有個問題:
有個理科撚突然間好鍾意文科點算

其實個標題有啲誤導
中通同數根本就唔係二元對立

點解你有pure math就會A，人地冇就得C？

得兩個可能性，一就係psychology本身就require or cover pure math課程既內容，一係就你同個文科仔本身資質能力既差別。

如果係前者，點解唔係由大學個邊調節program requirement？

佢制定課程其實酚考慮唔同恩素
除左訓練目的仲要考慮函接大學
deductive geomtry中學唔開始教幾時教？
大學又易得滯
再者佢其實係幾何同equation等topic既整合黎
可以話係一個範疇既完美終結

其實學英國咁 gcse英數 合格 加3科al成績就ok

其實點改都係對文科人唔公平

因為大學理工科會有weighting甚至必修要求去防止文科人靠語文科同文科高分碌入嚟
但文科只要中英高分就入到，但文科人唔一定中英文好
結果由AL年代開始到依家都有一大班理科人入大學文科

某程度上有關
課時拉鋸

咁同啲老豆老母講唔打機唔玩活動一定多左時間讀書同讀得叻有啲咩分別

呢啲野唔係1+1=2咁簡單架

呢個係改制班人既諗法呀
佢地眼中數學好=讀咩數科都好，為咩開咁多科佢地碌a

睇佢jupas排咩先
如果佢係鐘意e.g.中國文學，jupas都諗住排band1，但佢唔修dse文學，修pure math，咁好難怪人喎？

正如一個文科撚走去排工程band1，但唔修物理、M1,M2一樣。

你唔明咩叫課時？

中文必修ok

通識必修

英國如果有人提倡general studies必修肯定比人笑到面黃

我上左大學之後幾乎無用過deductive geometry
就算係general physics都唔駛用到咁深
學最基本果D咪算, 唔駛出試題出到咁深又或者用咁多時間教
反而呢個topic係歷史問題同埋as appreciation of "mathematics"多D
一係就將成套野放哂落coordinated geometry度操作

唔算深啦
個個topic都改淺有咩考學生

理工科直頭有required subject, 要求有底, 同文科唔同 (no offense, 但大學取態似乎係咁)
你乜Q math science都唔識走去讀engine咪盞送死

必修冇乜問題既
事實上因為通識科都係畀中學生對社會有返啲認識，多左機會關心時事

不過評分就真係最好分唔合格/合格/優良
入大學只需要合格
教育相關科就要求優良

課時可以減既
但唔係一刀切cut左佢

當佢都有讀中國文學, 但係佢有一科成績考得好但係你無論如何都無視始終對果個學生唔公平, 點解其他唔關事的科計, 偏偏pure math唔計?

是撚但啦
00後個啲都唔係港英人
成班玩支那抖音嘅支那仔

睇清楚

大學文科只要中英高分

見到以前有唔少AL理科班因為中化A入左中大中文系

你無留意我講咩
我講緊教淺D, 少D課時, 用黎教其他topics

間學校冇開文學咁點？

其實邊d topic教多d邊d少d咁多年加加減減
講到尾都係為左砌啱個課時
記得以前ce cut 左淺到爆既method od bisection，其實係na入門好實用，你問點解？

冇轉acc?

因為依個X由設計既初衷就已經唔係比你用嚟拉高個成績，中三選修個時會同你講明只係for fulfill or get advantage in certain program。

我自己就認為中英通課時可以減，但唔應該成科cut

同埋冇必要剩係針對中通
其實英文科啲時數好多都係不知所謂
要教既grammar中三已經教晒
中四打後上堂剩係操卷

其實轉DSE害左香港學生

冇得咁講

就以M12做例子
中學真係可以話cut就cut
我考完dse嗰年已經即刻cut左m2
啲學生冇得讀

咁點解得呢科係咁？

兩睇啦

中學少左一年時間
大學多左一年時間

咁我寧願揀大學多一年時間

唔知仲以為連囝平均DSE數學M1/2 5*

你要入到大學先得架
大部份人都係少左一年中學
多左一年full pay 既學店咋

因為大學professor屌班理科生學得唔夠，catch up唔到囉

數學全a 每年幾多個？

中文英文通識個workload有幾大舊先
TSA都做n咁多份，邊度仲有時間理其他野
由中四就做到中六，workload大、個個做到懞剩剩
唔似得舊制，你係醒嘅基本上中四中六可以玩哂佢，鍾意用空閒時間發展下自己其他才能又得

少d人讀數害少d人仲好啦

設計syllabus條友派膠

tsa真係超級on9
大龍鳳黎
要校本評分為乜仲要公開試？

以前中五foul走一批，AL上到去ugc能力都唔會差得去邊。我覺得dse易大學易左，但好多上到去都唔上，有唔少quit U覺得唔多唔少都關事

呢度似乎大家都係後生仔女
可能過往既野都未必知道
其實當年推334最開心最支持既係大學
因為可以得到多好多資源
咁家長學生又覺得大學生活始終4年比3年好
所以有質疑但冇咩強烈反對聲音

其實曾經有人質疑過6年中學制
會令到學生英文數學成績比唔上舊制學生
當年班大學校長同教授拍哂心口
話會yr1幫佢地打返好基礎
而家徐立之居然夠膽死出黎話DSE令學生數學變弱

所以中英通既TSA同課時都可以減

但唔係就咁cut左佢

其實以前大多數去到中五, 而家多左年中學架啦

因爲堆大學無諗過會弱得咁緊要

其實主要係因為m1m2唔湯唔水
教咁多野但又唔計一科
結果唔係間間中學開

大學怕有啲數理勁既學生純粹因為中學冇開而冇讀m1m2收唔到
所以又cut左m1m2做required subject

哇ce制度又係德政黎
一早foul走班唔係讀書料
其實先係對佢地好
唔俾假希望佢地
等佢地學其他野發展

以前個分流係好完美

依家多左年咪幾好

起碼畢業嗰年係18歲

中五太早喇

唔係喎以前中五grad好深刻架⋯

搞返好m1m2已經解決左好多問題

我就覺得索性m1m2合拼做一科amath

你指咩先？

成堆無chem底的去讀哂銀時
轉unit都玩撚死佢地
mole都唔識 點開reagent

其實真係無必要咁高比重
Deductive geometry, coordinate geometry, inequality of straight line減半時數，加返適量differentiation/integration 好過
Calculus點睇都實用得多

呢個真

係
你教得簡單 就跟唔到AL
教得難 就冇take m2/1既人好易肥

七八十年代中三又篩一班走添

以前CE考得唔好咪一係認無書緣出黎做野或者讀門專科(?)之後做野, 一係就經IVE果D上返U
而家D人聽到有機會考大學就死到要lur上中六, 變相嘥左年時間

歐美學校甚至日本大部分咪又係3年高中

咁係班大學高層天真，錢就要左，但唔識幫中學生補基礎知識之後賴現有學制，其實班人先係新學制既得利益者

Btw，學生能力下降其實必然，當年10萬人考高考，而家4萬8考DSE，學位無咩點變既情況下計返proportion：而家入到top25%個批學生可以jupas勉強入到degree，但AL既年代只係會考勉強14-18分升預科，AL做炮灰個批

唔少人數理人因為中文2左就入唔到大學, 變左d理科人寧願drop咁科黎讀中英文, 哂時間落哂中英文到
以前ce, al大部分人都係主攻選修科, 係dse個個主攻主科, m2唔計一科更加冇人想讀
最正既係, 早幾年大學收生一係4+2/4+1/best 5, 文科人中英通識3科勁對4+2/4+1/best 5既計法都係屈機,
反而理科仔得best5 計法冇咁輸蝕,
不過咁講又唔一定岩既, 因為大把神人就算數勁都唔會中英廢

我覺得calculus core可以靜係做 polynomial, 等佢地學下點用就ok

香港開埠咁多年係唔擺calculus入課程
我諗有特別原因

教畜局唔岩呀ma
嘈撚左好多年啦
而家寧願開間美心都唔獨立成科呀

講到中化UE咁易

無得咁比
時代變，學歷提高係正常
問題係社會仍保殘守舊，無出路俾多出來嘅大學生

事實上九成科都要學計數

我知UE好撚難, 但我亦知中化合格率9X%, 以前係英文, 依家係中文+英文

其實大家記得主要係老董為解決失業率問題
推副學士，推334，成個package黎

我諗佢地冇諗咩時代問題架

話哂都9成合格
另外數底好通常UE都唔會太差嘅
係中化on99啫

數學2都敢講出口 正常智商都唔會2 除非你6年都冇掂過數學

中化有九成合格率, 碌過唔難, 係高分難D姐

究竟有冇人講解下, 大學唔係每一個系要計數就唔洗學深數, 點解中文要考文言文? 真心求教

大佬啊，你三年補中文嘅錢都夠你補GCE 啦

中英2就驗腦啦 冇得賴

其實好多問題係外部社會影響內部學制
內部學制可以改變既唔多

要解決要從社會氛圍著手，下下大改學制只會令到班學生無所適從

我個人覺得其實沿用舊制既誘因係大過新制（即有各有各好，但唔使咁急推行）
不過依家都變熟飯，唯有盡可能喺最小影響既情況下改善

中文考文言係作爲母語(?) 的教育, 文學賞析自然需要有
大學用親D數的course好多時都要有calculus喎

師兄你個logic幾好笑, 同d建制議員一日到黑叫年輕人唔中意就移民無分別

依家理科全部都會乘大個weighting
得好少科會乘大文科weighting
就算中英文5** 本身條路都已經好窄
依家仲要話cut中文 以後文科人真係比人屈死

夠啦

遲下係咪會將中史變core，LS做elective
你班莘莘學子咪以為冇咗LS就可以輕鬆
垃圾中史有機會全面進場

最衰依家冇得考中化科
我都好想睇下班中文科lv2既人考中化係咪真係咁易E到

我做左中化卷剩係講聆聽卷已經難好多

有prof上堂問我地中文係咪好難, 話見人幾乎全部5**但中文2左
中英每年各有一半冇3, 唔計英文, 你意思香港有一半人冇腦? 師兄傲視天下人既氣魄真有型

我個人覺得calculus幾難擺core度
第一係因為m12有，佢唔想benifit
第二佢好難定教幾多，如果好似complex no咁不如咪教，橫掂大學你用咪學過

九成合格前提係ce已經西走左部分人

望住complex analysis complex numbers都要教兩個星期或以上, 我心諗

中文maths cut啦 無鳩用

寫作貼題只係內容分，都好着重寫作技巧同意境
卷三就算啦，考人中國文化同吹水仲多過實用文
而且閱讀卷你都冇回應到

事實上絕大多數既人係數理5(畀盡5*)中英2喺到嘈

睇足咁多年數據就知考評局有意fix死一半人中英拎3

你中文2唔代表你唔識中文
只係差過一半人啫

中史core
咁不如烹飪core算啦
起碼識煮幾味

咁考微積分都可以包裝作為人類應該賞析下幾百年黎人類科學既進步架

呢班人無資格讀u? 你有一樣野精點都好過一個考332244嘅庸才掛

你先係傻閪？你老未你自己睇

A* =5**呀
嘈yuen吧閉[/b]

check返原來18/19學年中史會係初中core
班莘莘學子又要讀多科垃圾了
唔夠時間讀？ 咪又cut埋初中數學囉

首次報考日校考生:
CE 2010: 73.8%
AL 2012: 96.1%

全體
CE 2010: 70.9%
AL 2012: 94.4%
DSE 2016: 53.8%

其實唔一定係垃圾, 無論你愛國定恨國都係由中史學起, 當年f3讀中史, 明明六四只係本書一段仔, 個miss用成堂黎講

佢必修啫⋯⋯
唔係主科
因為好多學科本身係冇中史科

咪玩啦

332244都入唔到U啦

依家講緊225*355嗰啲
我收444444/445444唔好

如果有基本既邏輯 說話同寫作能力
我睇唔到有任何原因中文會冇3
英文更加唔洗講
得2我會好質疑佢聽唔聽得明prof講咩

日校首次應考考生
ce 2010 73805
al 2012 30917
直接死左一半 咪又係差唔多

應該咁講
有基本邏輯、閱讀、說話同寫作能力已經好過一半DSE學生

邊撚到有咁多445444
年年332244以上都係得萬幾人，同ugc位數目差唔多，點會無得讀？最多咪比盡333344

15年考沒有手提電話的一天, 識唔少文筆勁好既中文人無lala 2左

1)數學練logic,
2)文科有普教中同一舊舊既中史可以洗腦。
3)香港吹捧高科技同時引入大陸人。

加埋就知咩野事

又幾好,只不過foul走佢地認為既垃圾,然後等佢自生自滅,完全唔會引導佢地

講好德國既教育仲好啦,foul走班讀書唔得再要佢地讀技術性既中學,學院之類等佢地學到一技之長,然後到不同行業實習,一讀完就即刻有人請,企業又唔洗花時間訓練佢地直接用得

而唔係好似香港咁當垃圾拋棄,不過華人賤種社會係咁

再講分流以色列做得更好,由細已經開始分好唔同智商既人,再加以教育,高智商既學生中學已經係教緊大學課程

大學就經係讀碩士or博士課程

令到不同差異既人可以係社會搵到自己既位置

不如你答我有幾多332244或者333344係入到UGC
起碼我8大都唔見有（唔計media科）

成科點先

一份卷2真係勁點都拉到上3

華人係咁,懷疑基因缺陷令到佢地永遠唔會有邏輯思維

無錯
好心d 連燈仔唔好成日以為自己被迫害啦

條數唔係咁計
你讀AL你知道去到邊, 因爲你知有九成日合格, 自然唔駛又驚呢樣又驚果樣
再退番一萬步, CE唔見咁一半人, 大多數係唔夠分而唔係斷腳 同埋中文都有7成幾, 壓力自然無咁大

你又唔講得一半ce 人入得到al？

CE係全民，DSE又係全民，但DSE低好多喎

好奇你53.8% 係點得出黎？

In Chinese Language, 85.2% of day school candidates attained level 2 or above, representing an increase of 3.3% as compared to 2015, while 55.2% and 9.2% were awarded level 3 or above and level 5 or above respectively.

成個report 都無53.8% wor
Level 2 直頭係85.2% tim wor

2016 中文有85.2% 考生level 2 wor

Level 2有咩用？報ive?
Level 3咪55.2%
佢嗰個淨係計首次日校生，相差少少

唔知你條數點計 但9成人合格 一樣可以驚 驚自己做唔合格嗰堆柒頭
而且拉中化curve既人都係中文合格既人 咁個合格率自然高
直接比較%既話你不如話 符合高等院校入學要求既人 2012 al有53.8%
2012 dse先得37.7%<53.8% 所以dse難過al

屌你上面講ce pass，comparable to dse ge grading 咪係2 囉
而家show 到dse 個pass rate 高過ce 又搬龍門啦？

一樣可以有人驚肥, 但係CE係咪真係咁驚呢
CE 講緊下面有三成人你就pass到 (如果其他科夠勁咪升到AL), 而家DSE要接近5成人喎呀哥

30917 x 53.8% = 16633
2012 dse 總考生係73074，當中98.2% 係日校考生
即係73074 x 98.2% x 37.7% =27058

dse 真係難好撚多喎

班人不嬲都係咁

仲有呀，睇番份report 中文level 2，即係合格係有79.3% 呀
73074 x 98.2% x 79.3% = 56904

有份考2012 AL 既人都無50000 人呀，點樣AL 多d 人pass 呀？

9唔搭8

所以你既意思係 因為舊制考兩次 所以心理壓力無咁大 因為每次都係篩走好少人
但新制考一次就篩走一半人 所以真係好恐怖?
好啦 你啱啦 dse=世界第一難公開試

喺香港，讀數學系係條不歸路
及早收手，回頭是岸

痴撚線
ce 肥左係無書讀，個心理壓力竟然會細d
好啦ce 考得叫ok 上到f.6 又要驚多次無大學收，一定係會更輕鬆la

真係唔怪得d 人話零零後係垃圾

唔明就收皮啦垃圾

港共有心咁做,
唔教logic,淨洗腦。
之後話無人材就話引入。

一體三面,將香港人變晒做好似你呢類垃圾

sorry 我quote 錯人

2012 AL 符合入u 要求既日校考生有18302
2012 dse 既37.7% 一定係少人好多啦

應該話宜家dse中文科唔係教日常生活有效地溝通
而係一味強調中國文化同文學，又要顧埋d答題技巧，完全離晒地

agger

無第2句就潛啦

喂唔好得個負評啦，講下係點樣睇到dse 中文難合格過AL 好嘛？

冇錯
同埋只有粵語粵文先係我地母語，香港好多人忘記左自己百越既根，未有系統粵文教育課程只需維持英文科必修

以前AL 都係講中國文化ga la
奪命四式由ce 開始已經有
都唔係淨係dse 先有la

本身改成334就係方便大陸人落黎讀
宜家仲要成班人為dse護航，香港搞成嚴真係冇得好怨

得la 傅振中

哦

玩粵語粵文呀嘛
玩古代詩詞歌賦囉
咪又係嘈

搵野嚟賴

咩料

你將粵語等同中原詩詞歌賦又係嗰堆以為粵語係雅言既柒頭

但我諗會唔會如果無數學，連街市無得比你去

合格但俾人篩仲叫唔叫合格？
CE攞E仲可以搏AL E
DSE你「合格」但直接收皮都計？

應該咁講
DSE唔洗郁
大學郁點計admission score咪得

死番去80年代啦，依家有A*呀

DSE maths拎2入到三大?
經asso?

我講緊以前既新聞

喂出黎講下啦，唔好得個負評

2016 dse 中文level 2 以上有46778人(85.2%)，level 3 以上有30396 人(55.4%)，真係咁困難咩？

2012 AL 中化總考生30837 人，E 以上有29611 人(96.1%)，D 以上有19968 人(64.8%)

DSE 真係好撚難

同啲文盲溝通好辛苦

研粵語中大教授﹕課文朗讀可分工 古文用粵 白話文用普 讀出中文神韻

的確唔係1+1=2咁簡單，人唔讀d冇興趣既科目，將d時間放去有興趣既科目，我相信咁先係善用時間，成效會事半功倍

嘩，上面明明只係講緊合格率，咁快跳到去講收皮啦？

2010 ce 中文有73728 人考，有30672 人(41.8%) level 3 以上
無獨有偶2012 al 中文有30873 人考

咁你應該支持縮減上課時間

而唔係cut中通

辛苦晒

留名睇啲人話鄧思穎廢

2012 dse 中文level 3 以上34378 人(59%)
一定係多d 人收皮過hkcee/hkale la

唔辛苦，最鍾意撚d on9 仔

利申返先，我係初代DSE雞

因為334同dse其實係2樣野黎，一開始冇人理dse係咁着重4個必修科，弱化左d選修科，個問題係呢幾年先浮現，所以宜家先有咁多檢討

淨數人數有乜意義
你搵同屆打飛機最叻嗰30000人做標準一樣會有相同數字
而家係屌緊個標準唔合理
必修科太重變相令樣樣識少少嘅庸才有優勢

無問題呀，我係睇唔過d 人明明係自己唔努力，又要話dse 真係好難
之後就同d 一樣唔努力既人圍爐，話係個世界迫害佢，妄想自己懷才不遇

好啦statistics 係最唔會呃人既，而家quote 番d stat 出黎俾佢地睇下到底係咪自己懷才不遇啦

必修科點重法？

中英通時數縮減，畀多啲時間ele
通分合格/唔合格/優良，少左個決勝位

已經解決你口中既問題

「你搵同屆打飛機最叻嗰30000人做標準一樣會有相同數字」
up mud 9?

個標準唔合理既地方係邊？Level 3 好難拎？
唔係呀嘛，level 3 即係比合格高少少ja wor

所以d管理層當大學好似生意咁睇，先搞到大學宜家搞到咁:整埋成堆學店，又要谷排名，仲要炒人cut cost

再加上頭先講，大概係ce 中文level 3 以上既人既人先有資格考al，之後考埋al 先有機會入u
dse 呢？中文level 3 已經有機會入u la

粵文係指用我手寫我口既粵語，例如左丁山（香樹輝）既專欄，粵語因多年北屬時期受中原影響係事實，所以粵文教育先要重視番百越文化既根同近代香港文化，建構同中原唔一樣既民族認同，百越近親越南亦都以類似原因放棄漢字

同埋合格但又即係唔合格係咩概念？

唔係點會殺數學系

傅振中，香港既大學主要用英文，商業社會都係，所以英文必須列為必修科

百越文化既根同近代香港文化
建構同中原唔一樣既民族認同

我都反中共同認同港獨
但唔好將呢啲政治觀點放落教育制度到

我邊有講過cut中通，只係講緊中通有問題，達唔到科程目標，反而只係將d文科野夾硬屈人讀，又晒時間又唔實際

另類國民教育

依家香港既大學主要用英文就要列為必修科
退一萬步
他朝共匪染紅左大學主用普通話教
咁咪飛起英文科用普教中？

你呢個logic好危險
將應用同中學教育捆綁
只會玩死啲學生

食右飯，唔係齋負評啦
有野就講啦

咪話我唔益你，2012 dse 得37.7% 日校考生meet minimum requirement for ugc

但都仲係多過2012 AL 好多

教育同政治分唔開
你叫班細路讀堆詩詞歌賦，好易錯誤勾起對中原既家國情懷，以為自己都係中國人

當初李光耀建立新加坡認同就係強行close down堆華文學校

數學係有心既人就會讀上去啦

個情況唔係淨係講數學系, 其他要用大量數學的學系都出事

Electives cut哂syllabus ，大學個邊一早講咗有問題，year1補底班都無用，人地international students有哂底子

好簡單
依家班𡃁仔都有讀詩詞歌賦
佢地變晒做中國人未先？

我地以前都有讀詩詞歌賦
咁我地做晒中國人未先？

XX同政治分唔開係百搭
但唔係萬能

呢句係你講，我冇咁提議
我只係希望宜家d必修科改到唔好咁繁複，應該着重實用性，包括數學科
咁就可以調返d時間比人專注返選修科

睇住每個回覆都有人負評，但又無人敢覆既感覺真係好爽

當然英文必修亦有文化歷史理由

1842年開埠香港活躍仲有英國人，印度人，巴斯人等，佢地建構香港西方文化一面，而當時外商主流用語就係英文

香港就係百越源流再加上近代西方文化建構出黎

變一半都死la
長期同鄰國share 同一套文化，令獨立之路更難

同埋現時中文科其中一個課程目標就係建立愛國同熱愛中國文化情懷

中化都係90年代先開，擺明係因為97啦
而且佢set到個合格率比dse高，大學又冇計得咁重，咁冇咁多人罵囉
但唔代表我咁講係錯

依家講緊你立論冇根據

咁得返英文科係咪變晒人歐美人？

不如你講下中文科點樣建立愛國同熱愛中國文化情懷

可能我讀得差
真係感覺唔到

d logic 真係好fail
唔怪得佢地話科maths 好難2

你咁講都呃到班冇讀香港史既人既

事實上香港60到80年代持續都有中文運動
逼港英政府提升中文科地位

嗰陣肯定預見到英國會送香港畀中國啦

取消jupas就岩
由大學自己搞入學試
文學院就只係考文科
理學院只考理科

啱一半啦

其實嗰陣佢地提升中文科地位都同抗衡大陸政治災難有關

其實廢除中文科整科粵文仲好啦

其實你係咪想講SBA
其實SBA唔用得幾多時間

其實以前CE 都有SBA

我講既係話宜家dse中文科唔係教日常生活有效地溝通，呢句係冇錯
港英政府年代其實係分2面，因為大部分香港人都係華人+黎自廣東，咪中小學教中文，容許中文同廣東話係香港發展，但係上到大學/政府就一定要用英文，方便管治
之後97主權移交前咪推下中史同中史
所以先搞到宜家中文係香港個地位變成咁，連粵語係香港人母語都要嘈一餐

大學好支持架 個時D中學老師出黎反對轉制擔心學生會應付唔到大學課程
D教授話佢地教班學生就得 中學老師諗太多
結果依家教唔掂就話學生唔得
大佬 你班教授教書十年如一日咁鬼離地
做老師係要因材施教架啦

而家大學仲要必修普通話
隻支那狗JR一邊又反英國大學用英文一邊又支持大學必修普通話
啲logic真係
成日以為支那話可以同英文平起平坐

澳洲

通識真係低q 能，教出一班政治 l 啫，打到正苦仆仆下

我覺得係課程問題 以前al syllabus大包圍
淨靠平時上堂聽書根本唔夠 迫學生自己睇書/揾方法讀
比左個過渡期啲學生接受大學啲離地教法
但依家dse既syllabus cut左好多
中學老師比到更全面既教學(餵到埋口你擘大口就有得食咁樣)
搞到啲學生上左大學之後好難適應

我就咁諗政府就唔會行回頭路架啦
個時大學為左利益咁大力支持轉制
佢地應該要預左有呢個情況發生
入得大學（講緊jupas入面）已經叫精英
如果學生都唔得就要諗下大學個課程應該點修改去配合返依家334（要take幾多分讀數，點樣既教學法先提升到學生能力，點訓練班學生自動波溫書睇書自主學習）
唔係懶啲學生唔得

Btw 我唔贊成通識科改為選修或得合格唔合格

唔洗calculus 啦而家，stat only （睇咩U,poly,cu唔洗）

中文通識教嘅嘢冇問題
係評核方式同標準有問題
至於少人揀m1m2所以數底差
主要都係香港啲大學(除咗ust)唔當佢elective
讀完冇好處又唔係必修咪冇人讀
其實教育局係咪當m1m2係elective影響根本唔大
收生標準最後都係由大學決定
好似Ust就當正佢elective計，仲有分數加乘

姐係同日本一樣，仲要考埋同一日，逼你量力而為，冇得保底

奪命四式係AL玩起先

然後中化個listening係考文化，聽完都唔知講乜

利申: 文化卷F，中化E

HKDSE maths 0 冇lv 3以上都係垃圾

本身香港人價值觀就係講單純既practical，非職業導向既傳統教育模式根本就唔適合香港社會
當大學開得愈黎愈多所謂skillset-oriented/practical-oriented既programme/course既時候，其實已經反映左好多野
學生只會去complain學校點解唔教多d實際工作會用到既skillset，反而教埋一堆所謂冇撚用又難讀既theory

以前有中學有職業先修，sub degree有兩間polytechnic同ive，又有大量nursing school，唔夠學術能力想走職業導向既都可以有條viable既path
宜家呢？就學美帝推哂d人去接受學術型教育，資源錯配，學生又冇興趣冇熱誠去讀學術野

人地美帝呢套響北美viable，唔等於響香港都一樣viable

移民都係曲線救國

語癌末期？

雖然我唔係讀maths
不過香港冇我地班人 你樓都冇得住呀

個問題唔單止elective 問題，係m1m2課程追唔上理工科要求既數學能力

笑撚左

以前四年高中，三年大學，而家調返轉
以前大學year1學既野緊係會比而家大學year1深啦。而家既year1好多時都要補返以前高中既野去銜接，我覺得好正常。
利申高中大學都係讀理科

你覺得理科同文科
邊個出路好D

政府 : dse 係最好的

問題係之後year 2 d野讀唔掂

就算唔講中文啦，點都平過咁Asso掛

Shhhhh 上面quote 哂stat ga la
d 人死唔信dse 易好多都無計

你永遠無法叫醒裝睡的人

呢個真，讀左十二年都可以唔識做part a 真係可以收皮先

有成個year1去學返需要既野（例如舊時AL野）再加d新野，都銜接唔到之後既野既話，咁應該係大學設計課程既問題喎，要知道學生有咩底子先設計返過適當既內容。當成個考試制度有咁大變動同由3年制轉4年制，課程就應該有返一定既調整。當然，依d改動都好需要經驗，而家先得兩屆畢業生，仲有大把改善空間。

你確認你係真係百越人，定係你係漢族侵略者後代炸 ，同埋粵語係以漢語成分為主

結果就係犧牲頭幾屆的dse學生

建議你睇下徐承恩本書
嶺南土著大多為左土地資源同社會地位漢化，甚至claim自己係乜乜漢人後代；客家佬就係一例

畀埋圖你啦，百越人

一講番個stat 就會有人負評
點姐，係咪咁敢怒不敢言姐？
有咩唔同意既咪講出黎討論下囉

將百越指為馬來真係指鹿為馬
果然係中國人

百越人其實係馬來人種，你接受唔到呀？

馬來人種呢個term 已經out左，同埋會同大馬既馬來族造成混淆

應該叫南島人，百越係part of 南島人，但唔代南島人就係百越

你比中學數學老師metoo過?

計日校考生dse 個percentage 高過ce

大家係咁嗌數學有咩用，
不如參考下成日講Equality法國點解乜都用數學選人材

其實係為左社會流動性，
數學係平較平等嘅選材方法，
學生係其他科目嘅表現好多都好受學生嘅家庭背景影響

你老豆老母有錢，比你去讀國際學校，你英文法文自然比公屋仔好

你自細讀貴族學校，你文史哲一定唔會差

香港高官就係知/想香無社會流動性，自己仔女去外國讀，舊人仔女就受佢地整嘅教育改革洗腦，讀通識國民教育

如果社會選材係要靠數學，一陣好似印度咁，出個無讀過書嘅賤民都做到大數學家，佢地d仔女咪會比人爬頭囉(社會階層流動)

大佬，數學係用枝樹枝有塊沙地就做到，完全靠腦，不靠背景嘅野，太公平啦，唔啱香港，無既得利益

參考:

數學家同運動員一樣，too fair, too true and too respectful

btw, 你老豆幾有錢，你補幾多習都好
數學d proof 你諗唔到就係諗唔到
幾百年都未solve 到嘅數學問題，
比幾多錢落去攪科研都唔代表會快d solve 到

相反，可以係有一日有條茂利拎幾頁錢出黎話solve 到，
然後發覺佢真係solve 到，而且原來佢日日都係Subway返工

參考

留意番，ce 中文合格只係代表有機會升中六，同dse 有少少唔同

其實係最勁人既人都走哂去讀醫讀bba law
剩低個班大多能力唔夠
所以即使數學系亦都無辦法收到數學最好既學生

有幾多人鍾意數學同我講嘅野嘅關係喺邊？？

你係咪無睇到我上面貼講法國嘅嗰條link?
個best answer 第一句就已經講左”They don’t.”
無人話過鍾意數學，係個發問者誤解左

你個argument已經show到點解你math 2.
學數學係鍛鍊緊你既邏輯思維，而唔係單純計數出結果。

AL pure math唔係必修

冇左pure applied math and stat 係差好多，但唔好怪落中文通識到。

讀中，通同時一樣可以放pure applied M&S做elective.

港共刻意設計到個課程咁，目的就係唔想香港下一代嚮職場上有競爭力，啲搵錢嘅、有權力嘅、通通被入侵嘅支那豬做晒

唔知點解DSE 數理科會cut到咁柒

d學生仲要嫌深同用多d時間唔肯讀要drop科

香港教育玩咗啦

有錢好去外國讀

你地係想take m2定m1定想讀engg定想讀sci啊
又唔係改core你地嘈乜鳩

較好做法係加深返m1 m2既難度
就算AL既數點深 點幫到大學 講到尾都係建基於佢係選修科 有能力/有興趣既人先會揀 自然會表現得好啲

雖然我唔認同成堆文科撚搞唔掂數學就踩數學科 但如果一味加深必修數學其實都只係做就另一個搞到全部人都頂唔順既 "中文科" 出黎

取消中通必修地位，任何選修科都有空間增加課時，令課程更深入

中文有用得過數學

數學(起碼係評核方面) 有中文通識欠缺既客觀以及效度

M0 部分 點加深都好 只要 A1 部分存在
文科人都唔駛擔心啦

讀完出來做野 yes

入u大部分科目 no

當然
淨係英文合格已經夠
無論工作定學術目的，DSE中文都係冇用

利申 ：CE中文A

個個讀中文咩？傅振中

等大學自己決定收生要求係最好的做法

讀咗兩年SocSci未用過中文做assignment

連基礎語文根或都未有既話你點同人交流/學Second language

基礎中文去到中三已經乜都學晒
我地下一代有責任學文學賞析同中國文化？

同支那接軌

psychology點用中文教？一個英文term十幾種譯法

gd

文學賞析同中國文化對個個人有用？

唔革命根本無得鬥

多謝晒，中華人民共和國成立左未夠70年

如果有一日香港既大學真係用中文教 咁香港真係大倒退

錯 DSE英文係中中學生唯一接受英文教育途宿徑

通識最好就執柒左佢啦

所以我冇話數學一定必修
只係cut 中文科令想讀數學既人可以多d課時

粵語係母語
但以北方話標準既白話文唔係

我無歧視 洗唔洗講返句我撐廣東話
實情係大學用英文教最方便學術交流 亦係令到香港學生更容易面向世界既方法

唔俾visa 佢地已經阻擋到
大把mnc請堆阿差黎香港做IT, 你科中文必修阻到乜q?

香港文化傳統就係粵英雙語並行

Pls google

又嘈教學語言問題
我想問下班英教撚點睇歐洲南美中東&亞洲大部分國家既高等教育都係用返佢地母語授課？
就連以色列d degree programme都係用以希伯來語授課

我睇唔到用英文讀degree有咩咁值得耀武揚威

BTW益川敏英去諾貝爾獎頒獎典禮都係人生第一次出國，得獎感言都係用日文講。

香港對手新加坡用乜野語語授課？
香港有乜野資源咁把炮可以唔用英文作為主要語言？

研究譯法已經好浪費時間，阻礙哂真正research嘅資源同時間

用中文研究點上國際期刊?

果然，冇人能夠叫醒一直響度扮瞓嘅人

又攞日本來比 同香港比根本冇可比性

睇下東亞香港最大對手新加坡抛離香港幾多條街就知

我話亞洲大部分國家，根本就冇指明新加坡

我完全睇唔到資源同語言之間有乜直接/間接關係，咁Estonia有冇廢左Estonian直接用Finnish/Russian取而代之？

我只睇到香港人懶globalise，走去奶人鞋底力捧英語+蝗語+英文+簡體中文，忽視哂自己既粵語+繁體中文

香港不嬲粵英並行，呢個就係香港文化傳統

香港唔同新加坡唔通同其他堆二三線國家比？

其實香港大部分大公司 尤其mnc入面都用英文溝通 因為有時同事都係外國人 文件又係英文 好少工作識中文有優勢

咪衝出來柒

香港情況係英文同英語用係學術同專業

正體中文同粤語用係日常生活

力捧蝗語殘體？你住係邊個時空？

大學唔係剩係交功課咖你估中學咩 research洗唔洗識睇 引用人地research或者理論係咪仲要翻譯一輪?

如果授課既唔識廣東話係咪無得教?
如果清一色用香港人做lecturer 香港既大學會唔會無咁有競爭力?

英文都係香港官方語言 唔好講到講句okay都係唔捍衛自己母語

新加坡一早就冇再視香港做競爭對手啦 只係香港人單方面以為香港仲同新加坡競爭緊，實質早就比新加坡遠遠拋離

唔好唔記得新加坡仲有製造業同技術研發，大大個石化工業園區同一堆tech R&D centre已經可以收香港皮

佢地講到而家中文係頂尖研究文獻既載體真係笑死人，中文用係日常生活就夠啦

香港咁既情況仲玩語言封鎖第時變左二三線城市真係笑死人

新加坡咁強尚且用英語做主要語言，香港有乜條件放棄？

真心想知上面咁講個位巴打讀過U未

本來都以為佢係真心，睇睇下似係真心膠